港移民二代幫半百BNO家庭在英落腳：選校睇SATs成績 揀啱校網博升文法中學

昇美英國物業負責人盛蕙儀屬港人移民第二代，在當地土生土長，曾到香港工作再回流英國。她兩年前開始從事物業買賣，最初客源鮮有港人，近三個月則忙於為未抵埗的香港家庭搵租買盤，同步「入紙」所屬Council（市政局）申請入讀當區小學：「兩年來，我做屋宇買賣大約百多間；而單是三個月來，持BNO的香港家庭已經有52個（租買盤）。」盛蕙儀指，由睇樓、處理租約、繳交Council稅項，到交住址證明申請公立學校約需時4周。普遍學校流動性很高，家長選好心儀約5、6間學校，她便代為向Council查詢學位。不過就算兄弟姊妹一同「入紙」，或因個別年級未有空缺而不能同校就讀。有家長寧願放棄哥哥已獲派較心儀的小學，而選擇妹妹獲派的志願，冀兄妹同校有照應。